Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question.
1. Which of the following is not a core datatype in python?
   A) list   B) struct
   C) tuple  C) set
Ans=(B)struct

2. Which of the following is an invalid variable name in python?
   A) _init_ B) no_1
   C) 1_no D) _1
Ans=C

3. Which one of the following is a keyword in python?
  A) in B) _init_
  C) on D) foo
Ans=(A)

4. In which of the following manner are the operators of the same precedence executed in python?
  A) Left to Right B) BODMAS
  C) Right to Left D) None of these
Ans=(A)=Left to Right

5. Arrange the following in decreasing order of the precedence when they appear in an expression in python?
i) Multiplication ii) Division iii) Exponential iv) Parentheses
  A) iii â€“ iv â€“ ii â€“ i B) iii â€“ iv â€“ i â€“ ii
  C) iv â€“ iii â€“ ii â€“ i D) iii â€“ ii â€“ i â€“ iv
Ans=(C)iv â€“ iii â€“ ii â€“ i

6. (28//6)**3/3%3 = ?
  A) 7.1111â€¦ B) 0
  C) 0.3333â€¦ D) 1
Ans=(C)0.3333.....

7. Which of the following is not equal to x16 ?
  A) x**4**4 B) x**16
  C) x^16 D) (x**4)**4
Ans=D

8. a = input(â€œEnter an integerâ€). What will be the data type of a?
  A) int B) str
  C) float D) double
Ans=(B)=str

Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to answer your question.

9. Which of the following statements are correct?
  A) Division and multiplication have same precedence in python
  B) Pythonâ€™s operatorsâ€™ precedence is based on PEDMAS
  C) Pythonâ€™s operatorsâ€™ precedence is based on VBODMAS
  D) In case of operatorsâ€™ having same precedence, the one on the left side is executed first.

Ans=(A),(B),(D)

10. Which of the following is(are) valid statement(s) in python? 
  A) abc = 1,000,000 B) a b c = 1000 2000 3000 
  C) a,b,c = 1000, 2000, 3000 D) a_b_c = 1,000,000
Ans=(A),(C),(D)

Q11 to Q13 are subjective questions, answer them briefly

11. Differentiate between a list, tuple, set and dictionary.

Ans=List is a collection which is ordered and changeable. Allows duplicate members.
    Tuple is a collection which is ordered and unchangeable. Allows duplicate members.
    Set is a collection which is unordered and unindexed. No duplicate members.
    Dictionary is a collection which is unordered, changeable and indexed. No duplicate members.

12. Are strings mutable in python? Suppose you have a string â€œI+Love+Pythonâ€, write a small code to replace â€˜+â€™ with space in python

Ans= In python, the string data types are immutable. Which means a string value cannot be updated.
a = "I+LOVE+PYTHON"

for i in a:
  if i == '+':
    i = " "
  print(i)

13. What does the function ord() do in python? Explain with example. Also, write down the function for getting
the datatype of a variable in python.
ANS - The ord() function returns the number representing the unicode code of a specified character.
Example => x = ord("h") ==> 104 
def dtype(lst):
  print(type(lst))


14. Write a python program to solve a quadratic equation of the form ğ‘ğ‘¥
2 + ğ‘ğ‘¥ + ğ‘ = 0. Where a, b and c are to
be taken by user input. Handle the erroneous input, such as â€˜aâ€™ should not be equal to 0
ANS - import math
    print("ax2+bx+c")
    a=int(input("Enter a value"))
    b=int(input("Enter b value"))
    c=int(input("Enter c value"))

    x=(-b+math.sqrt(b*b-4*a*c))/(2*a)
    y=(-b-math.sqrt(b*b-4*a*c))/(2*a)
    print(x,",",y)



15. Write a python program to find the sum of first â€˜nâ€™ natural numbers without using any loop. Ask user to input
the value of â€˜nâ€™.
ANS - def add(n):
  print(n*(n+1)/2)

add(n = int(input(" Enter the number")))







